李嘉誠：深信年輕人力能，在新「時代」中爭一重要席位

他又似有隱喻地指出：「深信香港年輕人的能力，集大家的智慧，定可在新時代爭一席重要地位。」科大校長史維說，在這關鍵時刻，李嘉誠無匱的鼓勵年輕人和創造機會，為香港科技產業鏈的未來投下信心的一票。

集大家智慧=無大台模式
新時代= ???
誠哥畫到出腸
中共吹雞誠哥今日只好報報局住表態
身在曹營心在漢呀

光復香港 時代革命

呢篇野入面誠哥真係畫出腸

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅機會啊！！十八區we connect，８２３和理非人鏈，萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

誠哥資產遍佈全球 極少在中國 梗係唔駛奶共奶到出面

希望大家睇完篇種瓜摘瓜之後睇埋呢篇

誠哥真。香港人
最起碼我相信佢心底係真撐年輕人
佢自己都比支那迫害 係北京啲樓賣唔出

李嘉誠平時係仆街啲，成日吸我哋血，但係佢同三十年前一樣都係支持社會運動

由反對修訂《逃犯條例》而引致的連串示威、警民衝突愈趨激烈，香港國際機場更癱瘓兩日，事件未有平息跡象，近日頻傳內地已擬定派武警來港，有山雨欲來之勢。
本港各大地產商、商界及社團近日紛紛在報章刊登聲明，要求停止暴力、恢復社會秩序。長和系資深顧問李嘉誠今日（16日）以「一個香港市民」名義，在本港多份報章刊登廣告，至少有兩款，其中一款引用他多次用以警惕港人的名句──「黃台之瓜 何堪再摘」，另一款則明確反暴力，並寫有「最好的因 可成最壞的果」、「以愛之義 止息怒憤」，這是自6月9日大型反修例遊行以來，李嘉誠首度就修例風波表態。

可能係唔俾賣 中共好驚走資

好心你地啦 , 條友兩邊討好 , 你地就用自己嗰邊嚟打飛機 ... 唉 ...

推

誠哥係中國起d學校比中共食曬
你話佢係企邊邊...

養左咁多年既大學都被充公
誠哥其實被害程度仲深過我地

咁好似吳生咁直線屌示威遊行好？係依個時代，依個場合，講中立已經好難

我地唔好辜負誠哥厚望

總好過其他權貴，自動歸邊一味盲目打壓年輕人

屎味咖喱 咖喱味屎 你選擇取其一 ?
咁你不如接受淋病「袋住先」方案囉

其實與其係話支持年青人
不如話佢又醒
醒既自然知道香港有民主自由健全法制係香港可持續發展既不可或決既因素
(所以香港示威者都係醒，學歷高之類)
又冇把柄揸起手俾中共要脅
想講乜都得

走資又點 ? 佢係生意人 做既走資決定只係為「商業考慮」
香港人真係好鍾意神化「李嘉誠」 , 之後「好主觀」咁諗佢做既野

事實上，「黃台之瓜，何堪再摘」是受政治逼害的李賢，在臨死前對當權者武則天作出的絕命詩。

李賢其實是武則天與唐高宗的兒子，但唐高宗死後，武則天為實現稱帝的夢想，一嘗達到權力頂峰的滋味，多番逼害自己的兒子。在李賢之前，已害死了李賢的哥哥李弘，而李賢最後亦未能倖免，被武則天逼令自殺。

李賢在死前寫下著名的《黃台瓜辭》，全詩為﹕
「種瓜黃台下，瓜熟子離離。
一摘使瓜好，再摘令瓜稀。
三摘尚自可，摘絕抱蔓歸。」

此詩的意思，是以黃台之瓜比喻唐代的宗室，實在不堪受到一次又一次的採摘。李賢借此勸告母親武則天，不要再對自己的子女趕盡殺絕。

這既非唐代盛行的絕句或律詩，而是採用古詩的體裁，卻廣為後世所知，後人更把此詩與三國時曹植的《七步詩》相提並論，同樣是勸告當權者不要再逼害自己的家人。

李嘉誠談及香港前景時，用到這一句，卻沒有詳細解釋摘瓜者是何人，留下無盡的想像空間。
記者：廖毅然

事實上，「黃台之瓜，何堪再摘」是受政治逼害的李賢，在臨死前對當權者武則天作出的絕命詩。

李賢其實是武則天與唐高宗的兒子，但唐高宗死後，武則天為實現稱帝的夢想，一嘗達到權力頂峰的滋味，多番逼害自己的兒子。在李賢之前，已害死了李賢的哥哥李弘，而李賢最後亦未能倖免，被武則天逼令自殺。

李賢在死前寫下著名的《黃台瓜辭》，全詩為﹕

「種瓜黃台下，瓜熟子離離。

一摘使瓜好，再摘令瓜稀。

三摘尚自可，摘絕抱蔓歸。」

此詩的意思，是以黃台之瓜比喻唐代的宗室，實在不堪受到一次又一次的採摘。李賢借此勸告母親武則天，不要再對自己的子女趕盡殺絕。

這既非唐代盛行的絕句或律詩，而是採用古詩的體裁，卻廣為後世所知，後人更把此詩與三國時曹植的《七步詩》相提並論，同樣是勸告當權者不要再逼害自己的家人。

李嘉誠談及香港前景時，用到這一句，卻沒有詳細解釋摘瓜者是何人，留下無盡的想像空間。

都係兩面都fit 高手
最好的因 可以係大一統

誠哥

驚班廢物睇唔明

如果誠哥相信年輕人既新時代 我可唔可以解讀成 誠哥相信香港破釜沉周後重光都唔會食屎

武則天一定指林鄭

兩張野 你拎一張嚟打飛機

你仲覺得個打飛機值得打 ?

我相信誠哥登報絕對唔係同示威者講
主要都係同當權者講。
大家都知呢場運動點走向取決當權者既手法多過示威者自己想法。

佢講得無錯喎 難得有人講到兩邊都岩聽 會停低思考既說話

誠哥的肺腑之言

誠哥咁撚愛中國點解撤資?
ALL IN去中國啦

兩張都無問題喎

邊度有兩邊討好
愛中國已經唔係同路人

更似同中共 政府講
年輕人邊有摘過咩瓜？
我地不嬲係比人摘

有啲人真係好鍾意睇野睇得好主觀

愛中國有乜問題
又唔係愛中共
而且同時愛香港 愛自己

齊來參與instagram同facebook嘅 #全城㩒美元 #USDchallenge 啦

一齊把愛傳出去，令更多人係ig同fb見到，之後㩒美元

［突發］有人起ig搞左個「#全城㩒美元」挑戰

新時代指香港二次淪陷
佔有重要一席可以係指中國奴隸嘅重要來源

如果你係一個睇野夠客觀既人
就知 佢根本藍黃陣間睇到
都會覺得冚家誠係企自己嗰邊

你當然唔知啦

係呀 黃台之瓜 仲要係武則天做歷史背景
明顯同林鄭講

心底裡就算唔撐香港年輕人,都一定唔會撐共產黨

和理非係時候要進化喇! 再唔做就太遲啦!

［推上熱門！！！］全港新戰略‐和理非『節奏抗爭』每日9點準時敲擊！

咪係 人地誠哥係潮州出世再落黎香港 愛中國又有問題？大把老一輩都愛中國
你唔係要控制埋人可以愛d咩下話

其實我都覺佢係暗撐（唔講邊個陣型）

要明撐駛咩講到咁隱瞞

直接講反對暴力咪得

啱啱行過報紙檔，佢冇喺蘋果日報登頭版

推！！

呢兩個月以黎，香港人既腦海烙印左好多數字
103萬人遊行反修例
200萬+1人向政府咆哮
6位朋友永遠離開左我地
612，721，811，三次恐襲
748位同伴被警方拘捕
1名女生永遠失去眼睛
我地提出五大訴求，至今得到0個回應
但唔緊要，香港人會繼續堅持到底

6月9日至今，我地始終未成功，700萬人都得唔到爭取緊既野
我地失去6名同伴，有人失去了自由，所有人得唔到安全
而家我地有機會拎返呢一切
72日以來，我地目標好清晰
我地要同全世界展示信念，將目標化為現實
當700萬個靈魂匯聚成一個信念，我地會戰無不勝
我地已經返唔到轉頭，失敗既代價係喪失未來
我們都了解抗爭有危險，我地知會有嚴重後果
但唔代表我地會懼怕
我地更加要小心，我地更加要互相照應
大家同心合力，無野係香港人做唔到
我地一定會贏

如果你唔想再見到後生仔下跪
如果你唔想銀髮族係酷熱天氣仍然堅守
如果你唔想再有人絕食
如果你唔想再有人嚴重受傷
如果你唔想催淚彈蔓延全港九新界
如果你唔想見到孩子失去未來
如果你唔想香港社會變得唔穩定
如果你唔想再有人失去性命

咁你可以做既就得返一件事

8月18日，所有人都會係維園聚集
就只係差你一個，你願意成為最後既呢塊拼圖嗎？
黃藍是政見，黑白是良知
多你一個真係好多
Hongkonger Assemble.

中共都睇得出 特登寫比佢地睇
但一般市民大部分只睇到自己想睇果面
所以無左右民意既目的
真犀利

我正式宣布 再圍狗屋係傻仔

而且科大學生會最中支持反送中運動

youtube熱門唔係有條話李嘉誠震怒了？

好想知誠哥點睇新聞
有冇上連登

馬雲有板你睇

777武則天

唔好淨係睇『愛中國』三個字，係要連埋後面『愛中國愛香港愛自己，🚫反暴力』成句睇
唔係叫你愛中國，係同d愛中國既人講

此次香港之示威運動資金來源乃李嘉誠十科大

佢最清楚啦

愛中國
愛自由
止暴力

呢邊根本係押晒兩邊

all in 中國 = 十賭十輸 輸甩褲

好癲

誠誠

誠爺果然真香港人

原來咁多大財閥入面，最好既就係李嘉誠。

一定係
諗下如果撐共，洗鬼講到甘隱瞞
睇下其他商家佬就知，表曬態支持香港警察

但係個仔奶

仲有汕頭間大學, 佢唔撚嬲就假啦

大仔奶 二仔暗黃黎

背後勢力 唔好亂講呀
誠哥筆錢係用嚟做科研架

岩呀
睇番2014年就知
如果中共係贏硬既
14年個次誠哥就好明顯撐共
但今次結果無人估到
中共都無贏面
誠哥先咁講姐

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
五大訴求，缺一不可 撤回修訂，不撤不散 撤回暴動，釋放義士 警黑勾結，獨立調查 落實承諾，實行普選 光復香港，時代革命 616 721 811

共狗流氓政權 隨時充公你副家產
古代有律法都無咁撚離譜

黃台之瓜係個仔寫比武則天 你話呢

商人應該好清楚只有個社會係自由/西方法治底下
d錢先可以長賺長有,而且係唔洗偷偷摸摸

武則天係女皇帝，呢8個字係同邊個講都好撚明顯

中共不停報導香港反送中隨時係自爆!

中國其實不嬲都劣勢，只係一直未有國家攪佢，而家侵侵公開挑機，明眼人都知邊個勁。

仲有佢搶哂報紙頭版登呢個廣告

盡在不言中

「黃台之瓜，何堪再摘」是受政治逼害的李賢，在臨死前對當權者武則天作出的絕命詩。
李賢其實是武則天與唐高宗的兒子，但唐高宗死後，武則天為實現稱帝的夢想，一嘗達到權力頂峰的滋味，多番逼害自己的兒子。在李賢之前，已害死了李賢的哥哥李弘，而李賢最後亦未能倖免，被武則天逼令自殺。

武則天=林鄭?

誠哥之前講既野怕大家唔明 家下畫哂出腸
時代革命就係 新時代既革命
大家唔好再比咁多年前染哂血既革命呢兩隻字蒙住雙眼
家下已經2019 家下要由我地去張革命=流血 呢樣野拆開去

光復香港 時代革命

成班又起到跟車太貼佢講乜都好，之後咪又係唔會出手

誠哥真。香港人

林鄭係閪武則天，企係末席都無資格

但唔可以忽略誠哥呢位咁有份量香港市民既「民意」

你想個老人家點出手幫你
人地打口炮，講咗下一步策略你知你唔跟可以怪人？

佢而家唔係在意靠邊一邊, 係想大家反思做緊嘅嘢係咪互相傷害

屌,香港人冇得救，佢講一句唔清唔楚既野個個當神咁拜，你估佢冇份企起建制賺錢？成朝個熱門幾撚多個李嘉誠，818死左去邊。
仲話有鬼帶鬼向，洗撚鬼出手，成班都唔記得晒

當你搵夠錢又收山了，就係想講咩就咩嘅時候

【未達標】
中國武警冒充香港警察，白宮聯署請求美國國會盡快通過香港人權民主法案

請求美國派美軍拯救香港巿民

咁一箱情願？佢講緊大灣區專才咋

誠哥課金比我地做野啦
唔好得個講字

成班香港出名既人都講野
佢地係未開始收到風

第二張咪和理非

仲要捐科大

最好的因 我解讀係支持遊行 可成最壞的果 加速一國一制 所以我覺得佢係中間偏黃

一手FCed
長江中心有人跳樓 唔知關唔關事

自己睇啦 右邊中國大過香港 點解左邊自由大過包容既
Anyway 誠哥就係想你地自己想睇到自己既野 人人理解不同

咩意思

保持距離，慎防炒車

大陸網民竟然唔支持誠哥

敵人的敵人，證明呢一刻可能係我哋朋友

最大盜港賊！道貌黯然

今晚見

唔係掛咩事?

你查下個8個字出處先，我諗落得廣告，唔會單純“用錯”掛

你都低能既, 比你有誠哥咁既地位，你有guts 出呢啲模糊觀點既廣告咩

真香港人都係要受到支那人打壓 定律

搵到POST了

藍絲會點解讀黃台之瓜係企喺佢嗰邊?

818

唔係＂駛唔駛＂問題，係誠哥揀唔奶共

誠仔

黃台之瓜撐後生仔
另一篇係屌焦土會搞撚到佢焦土傷得最重係有錢人 「最好的因可成最壞的果」 已家行緊焦土對佢冇好處緊係制止

解讀完兩篇係 我支持後生仔，但唔好行焦土

愛中國同愛自由加埋其實只係大中華膠
藍絲唔要自由都得的

止暴係同緊啲狗講

呢D先係真正愛國既人

佢愛自己家鄉 辦教育 捐左無數個億出去 結果俾人踢左出局

其他聲稱愛國其實係愛黨既人 全部都係走資派 實在可笑

咁又係 誠哥同溫家寶食飯個陣吸精瓶都唔知係邊

同埋對林鄭+支那講

誠哥投資嘅個間大學

誠哥點題要智慧，be water be humble everyone!

永不割 勇武請看行動守則 和理非請配合文宣
［勇武和理非大和解］終極行動守則上線了

深信年輕人能力，在新「時代」中爭一重要席位
光復香港 時代革命

一定好心痛.... 養大個仔比人搶左咁

誠哥自己本身係一個知識人士
再加上佢背後有團隊檢視
相信佢唔會用錯"字"

用得時代二字相信背後另有別意誠哥

大公文匯全媒體報道：已退休的長和集團資深顧問李嘉誠，以「一個香港市民李嘉誠」的名義，今日（16日）在《大公報》等全港多份報章刊登2款全版廣告，其中一款廣告內容為：正如我之前講過：「黃台之瓜，何堪再摘」，呼籲香港社會停止暴力。

另一廣告的內容則以反暴力為主題，寫有：「最好的因可成最壞的果」、「以愛之義，止息怒憤」，以及「愛中國，愛香港，愛自己」和「愛自由愛包容，愛法治」字句。

「黃台之瓜，何堪再摘」這一典故出自唐代。李嘉誠今日引用唐代「章懷太子」李賢的詩句，指香港好像「黃台之瓜」，港人「何堪再摘」，認為香港人無論對政治有任何看法，都要從香港利益出發，不要再做傷害香港利益的事。

李賢其實是武則天與唐高宗的兒子，但唐高宗死後，武則天為實現稱帝的夢想，多番迫害自己的兒子。

李賢在死前寫下着名的《黃台瓜辭》，全詩為：

「種瓜黃台下，瓜熟子離離。

一摘使瓜好，再摘令瓜稀。」

（大公文匯全媒體新聞中心供稿）

年輕人要係「新時代」立足揾食

咁佢根本冇將個典故解出黎
武則天同李賢都有佢自己既獨特角色
唔係是但代入啲野就叫解咗
係要解得通先得

因可以係指林鄭送中所謂既原因

話佢買兩邊果d
跟本唔明黃台之瓜何堪再摘點解
用藍絲角度解呢句點都冇可能解得通

寧願比誠哥吸血都唔好比支那吸血

光復香港 時代革命

個外國人又係到講咩

仲有
人地講愛中國愛香港反暴力
點解唔可以係同警犬講？
唔好下下自己對號入座先得架

有錢佬好多暗黃唔出得面
因為佢地都知自己一死好多人會失業

真心覺得誠哥今次已經算好勇武

大劉條友

起碼佢有捐錢比學校先啦

[緊急分析]法！不！責！眾！

嘅然佢態度唔強硬 又何必走去樹敵呢

以佢身份…有必要討好示威者咩？
佢肯咁樣隱晦發聲我覺得已經可以收貨了，雖然話佢啲資產多數都轉晒去外國姐，點知中共會唔會玩暗殺，所以黃台之瓜佢都只係用個人名義落廣告咋………可能之前啲衆籌佢都有份出力

In KS, we trust

兩個鐘一球美金你估容易

但單一最大捐款好似 一萬美金
或者佢分開嚟捐款

可能佢收到風 預見到最壞情況
所以先咁樣出報紙保住示威者

如果唔係佢都唔洗等到而家先出

相信係最近中共落order叫商界要表態呀麻
成堆大孖沙早二日已經輪流發聲

作為一個咁成功嘅商人 佢對錢嘅嗅覺緊係非常敏鋭
平時冇事吸血
但去到呢啲位佢知道冇得殺雞取卵
平時蟻民爭取利益佢緊係唔多想
但為咗sustain佢知道有啲嘢終須妥協

可能係ccp

大佬 佢都擺唔到幾耐，啲錢又帶唔到落棺材，奶嚟托柒咩

我覺得佢已經算好啦，起碼用啲好中性嘅字

818 見

幾廿歲人望住架坦克車一野車爆學生個頭
又望住大陸人人食人同放火打劫
有少少良知都知中共唔係好野
相反果班藍絲
幾廿歲人仲on99咁款人講就信
佢發達真係唔靠女人

求行動/策劃tg group

他的資產一早走去英國啦。害港人一世為其打工。講句好話你就信？太天真！

我係想指出愛國同愛黨個矛盾

我無撐佢作為商家佬既一面

不好意思借個靚位

今日全城㩒美金！兌美金！唔係㩒港紙！㩒完開po!USDchallenge!

佢邊忽支持學生？
想你地散水咋

他為黨領導代持資產，在英國為華為開綠燈，是最愛黨的賣港賊。總有一天港人會看清的。

居然唔係回帶

間大陸大學都唔比佢黎 但係佢放左好多心機 比我都嬲

btw 佢捐比"合成生物科技"....?
大...哥哥...?

得一篇嘅話，有可能
兩篇加埋就明眼人都知佢講緊乜

612 721 811

用合成嚟達成長生不老術??

又關史維咩事

佢英國個間3好似奶共 用緊華為

合成生物

贏粒糖，輸間廠

值啦

［置頂］816 英美港盟 主權在民 ！

國土鍊成陣

商人冇原則可言
有利益就去做

唔駛捧到佢咁高下話